其實讀書係咪真係咁重要？

冇動力溫Dse，亦唔鍾意讀書。剩想讀廚藝hd，因為淨係對呢樣野有興趣。同埋諗住之後出嚟做嘢，儲幾年錢之後過台灣讀藍帶，想試吓留喺嗰邊生活一段時間。但屋企人唔支持，同埋睇唔起我想讀廚藝hd ，好沮喪
係咪死chur Dse 考入大學，然後返Office先可以叫有用嘅人

利伸代fd po

社會定義
有用嘅人=搵得多錢

答你標題果句，係

讀書令你將來多啲選擇

除非你屋企有錢

死讀書考入專科
你就是一個有用的人

讀完大學先讀藍帶，咁都唔支持就屌佢老母

香港地讀書唔叻係死罪，講就講職業無分貴賤，但內心就睇唔起你，真係去左台灣就唔好返嚟了

上星期首富無讀書

樓主大個仔啦，入大學/廚藝又好，DSE係一定要考，無論你鐘唔鐘意都好，點解你唔努力考好佢，努力考一定唔會後悔，但你依家呢個歲數唔努力，以後選擇少就一定會後悔。

呢個年代做廚都要一堆skills唔係淨煮嘢食
去讀廚還讀廚 考好DSE還考好DSE
唔好限死自己做廚
準備幾把夠利嘅刀先會成功

你夢想係做邊一行都好,基本讀好英文

入大學係俾啲無明確嘅人係最好嘅選擇

但如果有目標唔入大學都可以

有手藝，有人脈，好過有cert 有degree
唔使一定要讀書嘅
但語言根基都唔能夠太差，始終出嚟社會做野，sell野口，吹水，同人溝通都好緊要

考好個試
入大學裝備好自己再諗
萬一你到時唔想行廚藝條路都有得揀其他

讀書係

出路職業可以好多元化

唔好講到死chur果幾個月有用先得架

幾個月就讀得識嘅使乜用3年讀dse

而且你一早讀得成就唔會開呢啲鳩po

當然我唔係話讀唔到書有咩問題

而係想你諗清楚有冇必要浪費時間

由本身let’s say 10分(5條2)谷到上15分

多出嚟果5分唔會幫到你啲咩

又唔會夠入U

讀書係成本較少嘅學習方法
起碼唔會咁多碰壁位

有$唔等於有用嘅人

廚藝都好辛苦

你睇王剛學師d片

斬豬 拋獲 環境熱到仆街

刀工又要練

冇錯
就算樓主真係非廚HD不可既
咁都最少應該考好DSE 說服家人自己唔讀唔到書 只係想行自己條路

不過都想講多次
讀書要趁後生讀
學多幾項技能 eg.做廚有冇諗住去外國發展? 學下當地語言先?
唔好限死自己

是

做廚 讀乜野hd

大學好睇咩系讀廢系同無讀冇分別嫁

有個學士名打飛機囉

你睇下有冇人笑王剛中學畢業呀

讀專業資格科目，保你中產生活

讀無專業資格科目，可能只係比中學生有更好入場卷，
入了場就自求多福，識人好過識字。

咪係hd果d邊會識切野拋獲炒蛋

秒左樓主
有幹勁有目標既人唔會係臨DSE前先黎諗讀書重唔重要

你幻想下開晒爐熱到仆街咁拋

好辛苦 又唔可以失手

如果你真係好有興趣，好鍾意就上啦，條路係自己既

唔讀書個人會蠢 只可以咁答你

讀藍帶好呀

讀書係訓練你唔好怕學野

唔係
細個就鍾意煮嘢食
而家讀完Degree唔知做乜尻
反而好想開鋪賣自己整嘅嘢
香港創業最易成功係做飲食
不過你要真係煮嘢食叻先得
個人覺得藍帶係好遙遠嘅目標(好貴)
反而學下煮嘢食要用嘅science/chemistry仲增值

點都要有個degree
你條路會順好多
信我

讀書唔應該係為咗賺錢而讀
而係啲知識真係幫助你個人成長

不過香港嘅教育制度就算啦

傻豬，我無見過窮的大廚。

你睇下上一代人先啦 大部分都低學歷
咪唔識獨立思考 信曬政府個套囉

你可以讀完大學再讀廚
書都讀唔掂你點令人信你讀廚唔係為逃避？
同埋興趣想當飯食，樓主太天真

讀書唔係最重要，只係基本入場券
入場券都未拎到就話想行第二條路
唔係唔得既，萬中無一囉

讀書唔重要係懶人比自己既借口

上一代得2間大學
讀唔到就比人當讀唔成書嫁啦
上一代好多偷渡來 生存到都偷笑啦
讀咩鬼書

學歷係重要
因為佢可以令你有選擇

你搵個大學生識煮野食既都難啦

某程度上煮野食仲難過大學

你睇王剛d片就知

冇番357年都做唔到師傅

咩q都要識煮

我代表將會入到專科嘅同學多謝樓主

王剛中學未畢業就學廚

比d師傅係咁屌先屌到有今日

條路仲難行過大學生

真
毫無生活技能冇常識嘅高分低能
都係成功人士黎

讀書帶俾你既唔止係知識咁簡單
同時係訓練緊多角度思考/multi-tasking/人際關係處理

你會發現有好多讀比較少書既人 同佢地討論既時候
佢地會比較固執 執著於自己一如既往既經驗同立場
比較少吸收其他人既意見同埋諗件事既全面

讀過書既人會比較係諗事情既時候多元d
討論快d 爽手d

你又會話 我識有d讀社會大學既人
佢地諗野都好快處理事情又好smooth
但係人地可能比你經歷得更多 經歷得更深
先成就今日既佢

讀書唔一定會令你成功
但至少會令你錯小d 做人快d

要讀讀專科好啦 讀垃圾文科社科都係乞食

關咩事 讀到書只係代表條友有毅力者

大把大學生都藍屍啦

讀書好 條路可能易行d 唔係 條路一定易行d
你覺得呢刻唔想痛苦 大個咪容易d痛苦 但又唔係一定會
自己諗啦

如果本身有目標（好似樓主話廚藝）
而個目標同讀書無咩關係
加埋你認為你唔會離開個目標
咁就唔重要

但無目標嘅人最好都係讀書
出黎都多啲選擇

首抽最重要

讀書點叻都係做富n代奴隸

你係醒 讀得掂 就唔會而家開呢個post

你認真？煮嘢食手板眼見功夫同人地學quantum mechanics 比

sorry, 讀書真係好重要 比啲心機啦

講成功率架姐
讀書出黎相對穩陣d
你講興趣講理想 係咪真係堅持到先

冇動力温書又唔鍾意讀書，好大機會平時都荒廢學業啦，你肯定你死chur就考到高分？

有心學廚嘅係屋企都學得識唔洗hd
無心學嘅去攞張hd 都係浪費自己時間

自問未知自己想點
又或者無行動力
都係返去努力讀書啦

唔係話唔讀書注定失敗
但有讀嘅話未來機會多好多

行咩路都好，唔好用黎做藉口避讀書就得

你隨時係19分入大學係度笑人地
你以前19分你都係比自己笑緊既低學歷咋
宜家所謂既高學歷用錢就買到
仲有人用所謂高學歷黎高潮真係笑死

讀書係冇用
但係學歷好重要

手板眼見功夫？

平時比你地狂屌難食果d茶記咪係囉

王剛果d冇番357年唔洗諗做到

寶塔肉 考牌菜

唔考係唔考定係唔想考 差好遠

做廚搵到食呀 有咩問題

王剛好人唔屌炸

你去跟其他師傅學 屌撚到你傻

好煮野食唔同讀書

讀書勁都可以學唔識切

難得過quantum mechanics?

興趣理想個個都識講架啦
有邊個唔想
你問讀書重唔重要 同你問英文重唔重要一樣
無學歷大部工你都做唔到
除非你真係堅持做死一行 唔留後路打死罷就
人生係自己 自己負責唔好後悔就好

如果你係有興趣想去其他方面發展既，唔好哂時間讀書，睇多d 唔同既書好過

唔係
但讀書係唯一靠努力大機會致富嘅路
一樣有人會考0分但搵好多錢 只係機率細
我見過有文盲(真係識字率少過1000字)幾層樓收租
但真係寥寥可數

識quantum mechanics一樣可以唔識煮野食

同醫生唔識煮野食一樣

事實兩樣都難喎

醫生唔通又會識音樂咩

資本主義係咁

呢度大把出到黎一萬蚊出頭既畢業生叫你去讀書

重要 如果你想同人打一世工

人生只係可以揀一次 如果真係好想學廚就去做
有啲人天生唔係行讀書嗰條路 加油

起碼考23-25分左右做護士同老師先叫做生活OK
否則盡早拎其他時間學野

過來人同你講 DSE點都要考 中6點都要畢埋業
之後讀唔讀書再諗 唔好曬氣 讀咩VTC/HD
儲行業相關工作經驗比一切都重要
最後學語言好重要 英/法/日 最好識一樣

唔重要

除非你想大學讀專業科目
其他科咪同中學畢業差唔多人工

有目標就去
做廚大把世界

香港讀咗12年書 點會唔識英文

煮嘢食同quantum mechanics嘅難度根本完全唔同level ，唔好打飛機

其實冇所謂 外國好多地方唔同藍領都可以好成功 at least生活唔錯 唔一定輸比白領
唔會俾人狗眼看人低 香港先咁戇鳩

同埋你真係唔鍾意讀嘅話讀得又辛苦亦都唔會讀到

你去下外國就知 啲人係有興趣先讀大學
唔係香港咁 無興趣你讀完都唔會做反 晒時間

我覺得讀大學最重要係見識多好多野同埋學識點樣諗野 而呢種學習係中學比唔到我

係 好少聽廚師會失業

做廚某程度上都好過豆系

真

大學畢業之後再去藍帶可能更加好
你係大學見識更多 令你到時去d 餐廳 或者自己開餐廳都有幫助

你睇下王剛人地大廚搵咁多錢就知好難

唔係洗咩香港咁多茶記比人屌狗都唔食

屌啦 人生自己既 鍾意做咩職業 做咩事都可以 但係有大學學位人生會多好多選擇，唔好急 人生好長 大把時間你玩

如果你搵到方法養得到自己，唔駛靠老豆老母，讀唔讀書唔重要

學依樣野係上流社會仲學得多
家境好似重要過學歷如果對比起

睇你點定義識囉 我依度想表達係 可以流暢溝通到
唔係 er er er i go to school by bus law

香港大把豆系拎個名打飛機

香港一定會同你講左讀書先
但好似日本，D人為左夢想會放棄其他野向一條路進發
日本職人精神就係咁嚟，磨練到極致
順帶一提：起香港地咁樣做即係作死
你都係好好地讀完書先諗學廚啦

讀完出嚟做文員 都唔知做乜

讀書重唔重要 睇你讀咩科啦
但一定可以比更多選擇你
基本上舒服工都要有張沙紙
如果你已經有明確目標就可以唔洗隨波逐流

讀到博士結果都係比毅進仔㩒住嚟打

但你讀完中學就唔讀好難接觸到上流社會
相反你讀大學點都有機會接觸到上流社會既人既仔女 我係咁諗

做廚就直接出嚟做嘢啦讀乜鬼HD

係

為個名自high 做廚仲穩定過做文員 好少見會炒廚師

不過辛苦

如果我讀書個陣有人同我講呢句就好

又係你依啲懶有理想嘅人
你咪試下，包你幾年之後一定後悔

人地就問實際既野
你又答一堆虛無縹緲既好處

讀大學揀咗自己心儀嘅非專科
宜家後悔莫及
因為讀完發現理想同實際工作有差距
但非專科想轉行又無乜競爭力

簡單嚟講
讀好書係為咗令自己多啲選擇

根本大學生人工同非大學生人工就越黎越接近
而十年内高學歷職場一定飽和

讀書學到既野本來就係虛無縹緲
由自己消化再變實際野

其實你只係想逃避左dse啫

文員仔得張cert自high. 做又冇興趣 等死
做廚起碼有本手藝先吖

睇工
你想做廚嘅咪唔重要囉
但係做醫生律師嗰啲咪重要囉

咁當然啦 普通人出身梗係讀書好
我指出身係上流果d人姐
但有家底 無讀大學都識好多野
跟屋企人出去見d生意人 去下音樂會 週圍飛下
完全兩個世界 依個真係讀幾多書都未必有機會埋到堆

事實上人地既理想就係唔洗呢堆虛無飄渺既野

Short: 係

但唔係講緊要個成績去做啲乜
好似樓主講嘅case
我唔認為要放棄廚藝
但都唔可以放棄書本

書本同專業能力係兩回事
專業係畀你做一世、發揮自己嘅地方
而書本係學習好多有用嘅知識

例如語言係人類文化嘅基礎
冇左語文，人類就冇辦法再為自己定位
因為但同忽忽冇乜分別

而好多人都忽略語言重要
淪落到是但寫百零字都可以錯漏百出又或者辭不達意
人同人冇辦法溝通，俗稱雞同鴨講
咁重算唔算係語言？
溝通能力可能衰過忽忽
我好怕同小朋友講好耐野
就係因為佢地連基本語言能力都未夠
我要將啲句子內刪減、簡化、重組
去做一個有效溝通
而某啲匪徒就會避免人口語言能力提升
不斷將語言意思扭曲、模糊
當個國家大部分嘅人都淪落到小學雞級數
你可以想像到大部分人都用緊低等語言
你要好似對住小朋友咁，刪減、簡化、重組，甚至對方已經用扭曲嘅語言
啲人就會變到弱智咁

例如quality 應該解質素而扭曲成質量

其他好多野都係讀書嘅時候學到
個人心理質素、處事方法、工作態度
成績唔係重點
但要為人生打好基礎
過左學生時期就唔係學呢啲
變左全部都係職業需要/個人興趣
基礎能力呢世都唔會再點進步

王剛已經好好人
做佢徒第都辛苦到仆街

2分12秒 冇番咁上下臂力技巧你都唔洗諗學到

唔重要
快啲學過一門手藝仲好

其實做廚真係唔洗讀佢張19 HD 反而讀少少書識多兩隻字冇咁易比人呃
我有兩個朋友讀完U自己開餐廳都叫搵到兩餐而且手勢唔錯

中學讀書/自學都可以做到

唔明

係除咗係入場券 仲可以係護身符 可以幫到你出國

做廚想做得好，讀書係有加乘

緊喺重要，就算做廚，做上去都喺要管人同有行政野，你冇degree同唔識英文好難做到果啲位，除非你想一世都唔想升俾人點喇。我記得之前youtube有段片講一個酒店主廚，佢都喺一半煮野食一半要做管理，同要識英文之類

入u都係為左識多個人姐

只能夠咁講 , 係一個咁樣的教育制度下 , 學歷係令你有多一個選擇 , 有選擇總係比冇選擇好。

煮到王剛咁叻一早都自己開鋪啦
又唔驚冇客

精進既專業技能>>>>平庸咁讀完大學

唔會遲
到死之前都有用嘅技能

我都覺 係度不斷吹噓大學既好處 又唔講下個成本

讀書真係好重要
要認真去對待做project同exam
從中係學校同最勁果班人一齊生活 大家都有進步

覺得讀書無用 因為你無好好享受上lecture
有無真係去拉靶睇reference book
上述講緊係讀真大學
副學士果d唔清楚

利申 讀哂Hku同CU 兩間

讀書係為咗更容易走你想行既路
但如果你話你無目標 其實只係想隨便拎到份證書 隨便搵到份工 HEA下 HEA下又收人工 就唔重要
因為你是唔是都想死

利申: 大大個人板係度

只可以答你有個大學學位無死

真去咗台灣咪撚返黎同我爭飯食

好多人當咗/視「讀大學」= vocational training

但btw 如果樓主講dse
dse成績係入場券 唔考返咁上下分數
日後有啲需要用到學歷嘅時候會好麻煩
希望佢唔係將考藍帶當為逃避DSE嘅理由

Er.. 其實識唔少人最後幾個月讀，拎2x.

我都認同 始終就算藍領都要求高中畢業 而且個成本又冇讀大學咁高

咁都唔少人讀兩年都冇廿分既

其實讀書唔係咁重要，但讀係一種最容易評估學生既標準，最容易顯示到自身價值。

或者咁講，你有咩優點？

點解你做廚會做得優秀？

一個幾有趣既現象 兩邊門派
學廚 會有人話你逃避讀書
讀書 又會有人話你讀書逃避返工 不如學門手技 最好中學都唔好讀tim 經驗最重要

所以真係睇你想要咩 你想要A 但行B先叫逃避
但你做廚係真心鍾意 當然無問題啦

只求搵錢既兩條路都一樣有機會 睇你有冇料
就算你之後後悔既 咪讀返書囉 你仲咁後生
存返幾年錢返學唔洗就唔就住仲爽

同埋我覺得最重要係 你想之後身邊既人係點
好大程度取決於你份工同學歷
到時就算可能大把錢但冇哂時間 身邊又冇人了解自己 其實幾sad

讀書係FOR兩種人
1. 唔知自己想點 讀左書先你將來想點都有得選擇
2. 知自己想點 而個樣野一定要讀U先做到 EG.醫生/律師

既然你已經有其他目標
而個目標唔需要你讀大學
咁你就唔需要讀落去
只要你真係鍾意做廚 以後唔後悔就得
你出到黎入五星酒店做廚/自己做餐廳都可以有錢過好多專業人士

屋企人唔支持即係唔比錢供你過去啫

我見到喺高雄藍帶都要廿幾萬學費
喺香港讀四年大學都冇咁貴

明知個仔讀唔成書(正確嚟講係唔撚讀書) 仲點會用晒成副積蓄供佢過台灣玩呀

行行岀狀元係真
你做到米之蓮大廚睇有無人笑你
啲女仲覺得你正男人識煮野食仲要專業高級

從來冇諗過要用佢哋啲錢過去台灣讀藍帶，同埋我都寫咗話係諗住自己出嚟做幾年嘅儲錢過去

從來冇諗過要用佢哋啲錢過去台灣讀藍帶，同埋我都講咗自己係諗住自己出嚟做嘢儲幾年錢先過去

冇大學想移民都好撚難，想做乜7都好讀左個大學先，講完

咁你咪過 洗乜理佢哋

樓主有冇諗過去米芝蓮餐廳實習
有啲餐廳有一個冇人工嘅職位叫「stagiaire」
下面呢個post有位做sous chef嘅巴打解釋過呢樣嘢

舉個例比你大把足球員無讀書
搵唔知幾多萬周薪
差別在於你係邊到
留香港就讀下書好

不過多啲學識係好嘅

你生命當中最後一次可以改變人生既機會
其實諗番真係好化算
你只要努力三至四年
就可以換黎三四十年比較理想既路

唔計搵錢

都係重要
特別要學邏輯同如何思考

又唔見你去做廚師？得個講字有撚用

懶你就懶啦，咁多藉口，連個試都唔考真係唔知你想點

大學有Food Science, Nutritional Science呢啲科
讀咗你做到嘅唔單止係廚
況且有個學位真係要移民嘅都容易啲

你瞓咗幾耐?

係愛國愛黨嘅領導先係而家最合乎社會定義

如果你有決心係做廚
點解要讀落去先

如果係玩玩下
純粹係 for 逃避讀書
咁你都係是但hea個大學學位la

睇下佢想做cook定係chef
前者真係唔使咩skill，有基本能力，跟餐廳指引煮就得
但好易被取代，買部牛河機械人就玩完

題外話 做廚記得擺水袋喺春袋吸熱 唔係會不育

都係 人各有志啦

冇興趣都要死讀
同埋一定要揀d專科(要考cert既，例如物管，工程，會計，公司秘書，唔洗怕唔夠quali做，因為只要係專，就算high dip都可以揾到工而且你可以再補個pt degree，人工有保障)

利申hr

無中生友

真係唔係話一定要讀大學
但大學真係好多野俾你嘗試同學習
語言 運動 學會 交流團 留學
除左讀major 仲有好多cre俾你去進修 乜9課程都有
課餘時間又可以去餐廳做下pt 睇下自己係咪真係鍾意做廚
唔想樓主一時諗唔起就hea撚左個dse佢 然後後悔一世

如果真係有興趣讀廚既，咪去法國讀廚藝學院， 冇乜錢嘅，咪去法國餐廳做住嘢先囉， 做自己有興趣做嘅嘢，冇咩問題嘅

唔撚明你呢條問題有乜意思
人地樓主自己想做廚 關佢乜事

事實係廢老冇自己人生先會控制仔女
佢地話就話為你好 其實只係驚你搵唔撚到錢冇人養終老垃圾廢老唔撚洗現

專科=成功

普通科=無用

讀廚藝hd
唔係讀書?
打機咪又係學嘢
讀書好嘅人如果去打機咪又係打得好

讀書係好重要 但係你個情況唔關情喎

成件事無影響喎 照你講都讀唔到
DSE 失敗咪安心搵hd 學廚
你考得垃圾 兩老都有眼睇嘛
學完 存錢開自己舖頭

出到嚟社會 你會發現識人好過識字
好多高層都係個學位都係買返嚟
除咗啲專業行業 例如醫生 律師 工程師 銀行高層等等

咁我支持你

我自己係咁
揀科叫多啲興趣嘅大學學位讀 一路番pt一路讀
打算讀完U 有張cert 有少少錢 再問屋企借啲錢
之後再出去讀廚
其實讀U一來係叫讀嚟俾屋企睇 二來買個保障畀自己 香港地始終有張大學cert好啲嘅

另外我覺得揾到樣自己真正想做嘅野已經好叻 如果樓主個fd依家先中三四可以去讀下APL 學下基本功 如果大啲嘅 有時間同資源可以喺屋企整下嘢食 同埋認真規劃下未來 話畀屋企人知其實你有天份同埋真心想喺呢方面發展
加油

行內個個後生仔都想走
反而你想入行
建議你努力d讀書先，入到大學
咪返下廚房pt囉
真係岩做既先入行啦

千祈唔好信網上啲人話咩叻既人quit U都會發達 Bill Gate得一個架咋 正常人quit U只能訓街 有父幹另計

讀書唔重要

留意番講得呢句嘅最少都係undergrad 起步
自己諗

講多句肺俯 唔好諗住咩識人好過識字 讀書真係好重要 你人廢 點識都識唔到勁人 你人勁 啲勁人就會自動衝埋黎識你

bill gate得一個
誠哥都係得一個
做廚做到出名 自己開餐廳 拎埋獎做老細 都係得少數人
更多既人係日日係個廚房到做到身水身汗 放break就去後欄煲煙買馬 做到腰酸背痛成身傷痕

係 其實我都想學廚 但我會努力揾左錢先 將來再開餐廳

計我話你呢一代人可悲啲 飽讀詩書到以為讀得少書就一定無獨立思考

到時佢實會後悔

職人出名果D咪又係得幾個
你學藝本身已經需要非凡毅力
例如唔知要洗幾多年米劏幾多年魚先俾你真係落場整俾人食
問心有幾多人捱到
好啦你學藝有成 諗住出去闖下
你首先要間餐廳捱到唔執笠 捱到先講賺錢 出名 滿足感
而家仲有幾個月讀書都唔想捱埋落去
好難說服到人架喎

藍帶好似難過入大學

晒氣啦同兒登仔嘈 依家後生班友見中無人到

讀大學係為左將技術寫成論文，好多人識個樣野但係你叫佢寫出來就永遠都寫唔到。
佢讀得藍帶唔會念住係普通餐廳做掛。

成功人士唔讀大學都會成功
但好多都讀大學
因為佢哋本身嘅能力去邊都發到圍
你要問自己係咪呢啲人
如果唔係就好好地讀番學位叫有啲後路

讀書咪一樣 讀書叻 first hon 永遠得少數
大部分人都係畢業做萬零蚊嘅普通文職

又唔可以咁講嘅
有d人真係對讀書毫無興趣，屋企人又會一直逼
但係起自己鍾意嘅領域上面又可以堅持到底
只係樓主個FD係唔係咁就冇人知
不過日本職人起低谷依然堅持落去嘅精神
真係好令人佩服
樓主個fd真係做到嘅話可以一試嘅
不過要試真係唔好起香港試

有冇聽過survivorship bias

我果時都好似你咁諗 中六畢業去做工廠
做左兩個月後悔到仆街 拿拿聲retake入u

廚師一向係外國shortage list 之一
外國唔同香港，藍領地位高

我答 唔係

啱 今時今日學歷通脹 有手藝先夠實際

所以樓主專心考入個廚藝hd 啦
廚藝hd 都唔係咁易入㗎

點解呢個po啲comment 咁正常

最後做咩職業都好，最少5條2啦，可以就3322到，俾自己多個選擇

因為呢度唔係吹水台

讀書唔包搵到錢
但你拎到學位之後可以俾自己更多機會選擇唔同既路

但如果一開始就已經知道自己冇興趣同能力讀書
又知道自己有興趣做廚師
點解一定要讀degree

讀一個general degree好多選擇
實際上大部分人都係殊途同歸——普通文職
讀完大學去做廚師又話比人話大材小用
不如考慮其他方向發展
如斯 做廚師的機會成本只會越來越高

既然已經決定投身做廚師
即使讀完大學 都冇興趣做其他職業 even 人工好高
因為心中只會念念不忘自己的理想職業

讀書嘅書本內容未必幫到你未來工作
但將來你可以揀嘅路闊左

唔好睇咁多yaki嗰啲吹奏唔讀書嘅KOL 真係教壞細路

飛機有人揸
巴士有人揸姐
唔後悔就得

藍帶又貴又冇撚用又多大陸人，貴族興趣班黎
鍾意法餐不如學好法文去當地廚藝學院，仲包training同intern一條龍

認真答你

讀書係最容易亦都最保障到自己未來有安穩嘅生活
因為所有穩定嘅工作都需要學歷呢張入場劵

如果冇學歷
你就要成為你有興趣嗰個領域裡面最top嘅人先得

你有冇呢個覺悟先？

只可以講 係而家既社會 學位真係非常非常重要 (其實係只係入場券)
好多時候都聽D讀唔成書既人做左幾年野後悔當年唔讀書
好少聽話有學位既人話後悔當年唔追夢
因為要追夢你可以隨時追
但讀書18 22果陣係黃金時期
過左再讀已經唔係果回事 未必再有年輕時透過自學不斷發掘新知識既精神
你30歲再讀返書只係求拎返個學位

當然樓主覺得自己理想重要D既 咁咪去行囉
橫掂自己既人生係佢自己掌握

咁我想做無用有$人

請refer Bob叔條片

學位係一世
興趣同夢想可以有好多個 隨時間轉變 你既興趣同夢想都可以轉變
俾4年自己諗清楚係咪真係將興趣當職業

有理想冇問題 係唔夠執行力貫徹到底姐

學歷唔係最重要，但讀書（學習）係好重要，好影響你思考、理解、表達能力。基本你想去進修，都要有英文基礎。
如果有明確目標，知道將來路向，又有動力去實踐，考唔考試都唔緊要。但如果只係唔想讀書，以為去讀廚就會輕鬆，咁就要諗清楚。都係要上堂、背野、睇書、大量練習、考試等等，唔係想像咁輕鬆。

如果有心向廚師方面發展，讀書、考dse同讀大學其實會有咩負面影響？除非你唔做呢啲野既時間會用哂去學習廚藝方面既知識或者練習etc。

唔考連基本文憑都讀唔到 到時又哂年幾時間先再可以讀到文憑
樓主到時就後悔啦 考個dse 都唔去就真係on9仔啦

你屋企唔洗你養
冇屋企負擔咪去囉

你老豆係Elon Musk咪唔重要
理撚得你幼稚園都未畢業
26個英文字母都唔識都大把機會大把女追撚含

老豆冇錢冇地位就收皮啦
讀到PHD都係乞食

事實係咼 樓下啲呀叔你比份小六中文閱讀卷 佢一定諗唔撚明 個腦跟本處理唔到複雜既野

如果佢係為咗逃避讀書先至求其搵個目標呢

廚係移民skill嚟 爭住要人

肯專心認真日日efficiently 咁讀 三/四個月夠 升8-12分

利申：見過有朋友咁

個人覺得如果你屋企冇咩負擔就個人興趣行先啦
唔講你讀唔讀得掂 冇興趣既話 大學四年都好似日日捱緊咁
而且你讀到大學都唔代表係有用既人

咁咪係無明確嘅目標囉

講得好好
大部分人都係平凡人，唔係特別優秀
唔可以剩係同無讀書但突圍而出既人比較

樓主可能家境唔係特別好
或者屋企人唔會support你自己開cafe開餐廳
咁假設你做廚平平穩穩
30歲時可能都係做緊廚房佬而唔係大廚
識既另一半可能都係做餐廳廚房，同你收入差唔多
成家立室可能仲要憂柴憂米

利申番無任何偏見
你可能會話想追求理想，唔係向錢看
但純粹想你諗清楚，你既選擇係會牽連到將來既人生
咁既條件下係咪都仲會開心

唔係
而家讀大學普通科都係15k左右

好坦白咁講
要做到嗰個領域最top嗰班人絕對唔容易
所以最容易最簡單搵到安穩生活嘅捷徑就係讀書

即使讀完大學
都可以做廚
可以紮鐵
可以揸巴士

但冇讀大學
你想做返普通大學生要求嘅工
例如考政府officer
就難過登天

唔係唔考同唔想考嘅問題，而係俾唔俾心機去做好件事

很簡單，望下招聘廣告，返6日每日10+小時，還是5日半，每日8小時好？都未計銀行假勞工假等情況.....

入專科＝有用的人
入非專科＝讀書唔重要

Pin this

努力咗好多年後嘅感悟：讀書真係唔撚知做乜，不外都係為咗3餐，不如早啲買股票好過（係投資唔係炒賣）

識幾個唔讀書嘅人，廢到你唔信

真
中學畢業幾年後見真章

王剛最真實 雖然做廚搵到錢 不過過程好辛苦

以實際而言：做到甚麼可以成為有需求的資本的就是重要。
以意義而言：沒有真正的喜歡但又不想了解的，對事情的了解就是讀書，那怎會不重要。

其實25、6歲後就開始見到個分別
冇錯大學畢業fg係14、5k 但有學位既人跳槽講緊加30-40% 跳兩份之後已經講緊差唔多30k
或者人地有學位 做左兩年野考到入政府officer

但你做勞力工 無錯你早人幾年開始
係人地fg果陣 你已經搵緊2萬幾
你可以恥笑班辛苦讀4年大學既人搵15k
但慢慢就會睇到個差距

個人所見所聞 冇歧視

有錢就讀大學 冇就咪撚讀
識玩嘅淨係上youtube睇片都夠你去拎個碩士學位返黎
最緊要唔好畀一蚊一毫啲學棍賺
佢地唔值得你交一年十萬學費
你自己諗下
一本專業範疇嘅書賣300蚊
10萬野夠你買300本
個度已經係幾個學位嘅知識響度
大學制度純粹係用黎維穩

讀多啲唔等於搵錢多，不過可以減少俾人呃既機會。

上面啲NPC一味sell你讀大學
我而家就同你講根本唔撚洗入大學都可以獲取到同樣嘅知識

Degree好重要
讀完先去追夢

如果你想做廚師就唔應該讀大學。

大學係畀2種人讀，一種係佢行嗰條路需要一個大學學位，另一種係唔知自己想做咩，是但讀張沙紙，睇下將來有咩機會。

利申返先，我係第二種

你自己睇下大學生個收入中位數啦 30k

咁總有叻D架嘛 個個搵中位數咩

如果我係你，我一定會揀高分入讀藍帶

如果一心想係廚藝發展就無必要chur dse入大學晒多4年時間

你估呢啲嘢樓主會唔知咩

咁點解唔係總有人渣d

好多專業既真係搵唔少 不過如果你早d出黎做野 又買到資產升值既 係可以好境過讀19科既

沒錯，所以唔讀書就可以做首富
樓主加油

讀多啲書，到時可以唔簡台灣讀藍帶，去其他國家讀都得，而家又可以去其他地方做廚，唔洗焗限自己係中文地區做野

要睇英中定中中喎，英中真喺唔奇，本身爛船都有3根釘，又有讀書環境，身邊勤力同學又有大把source ，但中過就算啦，諗定搵工。利申中中。

如果你打算 40 歲就死既其實呢份工呢條路同呢個學歷係夠

連英文都唔識多隻，第時點去外國進修廚藝。
識多啲食物嘅科學知識，識多啲管理學，第時升你做大廚都易啲。

讀書唔重要就唔會周街都最少中六畢業，用部電話都要識少少英文，如果仲糾纏緊喺讀完係做office，咁你不如直接出黎做嘢面對一下個世界

睇撚住啲藍絲親戚，講嘢又唔學，住咗十幾廿年香港啲鄉音都改唔到，豬-》知，魚-〉椅，懶啫長條嘴，講啲嘢又跟晒政府同獻世派講，完全冇自己思想，俾少少嘢佢學就叫晒救命學唔嚟，心諗我讀u上一堂嘅嘢難過呢啲幾百倍啦

讀書係唔最重要，不過最怕係以為真係有"唔洗讀書"嘅興趣去追尋，後來臨老先發現自己其實係逃避，因為讀書係真係難嘅我覺得。

係咪真係唔想讀書，因為逃避定係真係想做其他野。
怕去左其他野嗰邊之後，先發覺係假追求，原來已經浪費左好多時間。

不過咁，讀書幾時都唔怕遲嘅。
支持經思考嘅決定，巴打加油。

認同，大學係擴闊你眼界嘅地方

如果你真係好醉心廚藝，而又有天份，其實完全冇問題
但個人建議你都最好學好少少英文/法文，始終喺茶餐廳同酒店做廚都好大分別下

讀多啲書唔會令你發達
但會令你多幾條出路

例如當你有一日唔想做廚師 / 唔適合做廚師果陣，你可以做啲咩？

我覺得可以唔讀書但唔代表讀書唔重要，如果你有明確目標又覺得升大學幫唔到你咁咪唔好讀，無目標會讀得好辛苦如果屋企環境許可，你想做廚就去做啦，人生係你自己 如果唔讀書條路會行得順啲咁咪去馬書幾時都可以讀返，放榜個段時間好易人讀你就讀，每個人都有自己步伐，唔洗比壓力自己

有學歷既親戚會日日同你講 小明 俾心機讀書
藍屍低學歷親戚會同你講 讀咁多書做乜 做暴徒讀屎片

你就會睇得出 讀書係幾重要

星期六落街睇吓d奴隸番六天工作再講
唔只唔讀書 係香港讀錯科你都仆街

感謝各位Ching

OK
咁大學生畢業15K
返左3﹑4年轉工被人話jumpy
減返30%人工
跌到11﹑2K

然後勞動工長開長有 多勞多得
考埋黑警仲有25K添

香港地沙紙唔代表一定成功，但冇沙紙就選擇少

冇錯，冇學歷選擇少真係

拓展見識先係讀書既原因

決定左做廚就唔好浪費時間學其他無用既野

就算廚其實好野學，食物成本 每個國家文化 歷史，西餐 意 法 文 唔多唔少都會識小小，寫食譜 菜單 全部都係英文 唔好睇少呀

既然大個仔，就要知道
「條路自己揀，仆街唔好喊」
你選擇信自己，或者信屋企人
最後都係自己受返，無得怨架

讀完大學揀做廚 = 型
冇得揀焗做廚 = 廢

咩steve / elon 唔讀大學嗰啲
人地係有得揀 然後揀唔讀
同冇得揀係兩回事

同埋你將來做廚有大學底
你個思維會同其他人好唔同
可以發展嘅路都多好多
讀過大學同冇讀大學嘅分別唔係學唔學識
係個諗野方法同眼界
你第日出嚟做野幾年就會明
或者睇下好多人嘅上一輩就知

鐘意一樣野唔代表唔可以做另一樣野
上面都有巴打講
到底你係鐘意同係搵鐘意嚟做籍口逃避
你自己要諗清楚

做自己有熱誠嘅事當然好啦 仲可能會創出一片天地
但你都要留條後路比自己
但你讀大學都係用多4年 你到時都只係21-22歲
Grad咗 你仲有得揀去讀廚
但如果你先讀廚 上返大學就唔容易
好多身邊返工嘅朋友 返咗幾年先讀返書 呻晒救命
你諗諗佢

小弟當年考A-level 第一年都入唔到大學
係大學俾埋sports scholarship 4條E 都入唔到
好掙扎要repeat 定係做運動員相關嘅嘢
最後鼓起勇氣去讀多次
證明自己有能力讀大學
到而家31歲人工唔錯叫做衣食無憂
又可以得閒打下波做自己鐘意做嘅嘢
諗返起都會好感激自己當年的起心肝讀書嘅決定
而家我仲有得揀追唔追返當年嘅夢

自己過來人經歷勸你一定要讀咗書先

所以做老千揾到錢都係有用的人

學習>>>>>>讀書

其實讀書同考試兩樣野黎。。。

係咪死chur Dse 考入大學，然後返Office先可以叫有用嘅人
logic fail

搵科專科讀